[屈文妓食錯藥系列] 你幾時見過正義之師是蒙着臉的？

「蒙面」後面通常只會跟個「賊」字，你幾時見過正義之師是蒙着臉的？

城裏的麻風病人
小時候很喜歡聽王洛賓的歌，香港人也許不太認識這位中國著名作曲家，但一說到他編過的歌曲，大家必有印象，譬如這幾首一說你就會哼的：《在那遙遠的地方》、《青春舞曲》、《達坂城的姑娘》……

而這幾天，我腦海一直哼着的王洛賓作品，卻是這首大家耳熟能詳的《掀起你的蓋頭來》： 「掀起了你的蓋頭來，讓我來看看你臉……」

看得太多蒙面人，實在很有「掀起你頭蓋」的衝動。那些在街上流連叫囂的、圍堵政府設施的、刑事毀壞的、掟磚飛矛的，他們把臉都蒙得密密，有些還戴上頭盔、眼罩，基本上沒露出一塊肉，大熱天時，真替他們難受。

說得那麼高尚、偉大，為香港未來、替香港加油，好人好事來的，你們到底有什麼見不得光？ 「蒙面」後面通常只會跟個「賊」字，你幾時見過正義之師是蒙着臉的？

最難看是那天，一班蒙面人跑上19國駐港領事館遞信，又不是做犯法事，連遞封信都要戴個大口罩，我實在不明白他們到底在信奉什麼？追求什麼？

這些人天天要拍警察的編號、照着執法者的臉拍大特寫、動輒又要查警員委任證。如果我是警察，我會先把他們的口罩扯下來，連你的臉我都沒看到，你憑什麼查我身份？包到麻風病人一樣，我怎知你是不是通緝犯？

老鼠曱甴霉菌冤鬼最怕什麼？對，是陽光，一見光，即使不死，也會四處逃竄。蒙面人亦一樣，只要把他們的口罩眼罩拿掉，再拍一個大特寫，包保他們雞飛狗走，抱頭鼠竄。

應訂立「禁蒙面法」

口罩人見識也太少了，他們以為這世上只有人面識別系統，以為包到密不透風就沒人知道你是誰。告訴你們，其實內地早已發明了一套走路識別系統，原來每個人的走路姿勢都不一樣，無論你蒙成什麼模樣，單憑你的走路動態，就可以偵測到你是誰。蒙吧，難道你一天到晚不吃不喝不走路？若要人不知，除非己莫為啊！

無論什麼系統，都是治標不治本的。要解決滿城蒙面人的根本方法，是訂立「禁蒙面法」。國際標準是：法國除特地情況，禁止任何人在公眾場所蒙面；加拿大、德國、俄羅斯、奧地利、丹麥、西班牙，都禁止示威人士在集會遊行中蒙面；美國、瑞典已有個別州份有禁蒙面法……

建制派議員們，是時候發揮你們的議會力量，盡快把法例訂上。在這漏洞未補上期間，我呼籲大家，見到這類蒙面賊，先拉下他們的口罩，給他們照個全相，他們愈怕，就愈要他們見光死。

原文轉載自《大公報》 2019年6月28日

義和團當時都話自己正義之師㗎

咁你d正義之獅做咩連編號都唔敢show

幪面通常都係超人嚟

建制第一健筆批評警察不顯示編號

大家快啲同身邊長輩講

佢間接屌緊d克警帶頭盔蒙面？

龍騎呢套唔係個個都正義囉

共諜最鐘意屌人蒙面

條文妓食藥都救唔返啦

速龍 黑警number都冇。。。

iron man, 美隊，spiderman,
拉打，咸蛋超人。。。全部都係唔出樣

條友。。唉，費9時再推

Batman

弱智!
有膽去愛爾蘭講多次